% https://d3s.mff.cuni.cz/~ceres/adm/jak-obhajit-diplomovou-praci.php

% $Header: /Users/joseph/Documents/LaTeX/beamer/solutions/generic-talks/generic-ornate-15min-45min.en.tex,v 90e850259b8b 2007/01/28 20:48:30 tantau $

\documentclass{beamer}

% This file is a solution template for:

% - Giving a talk on some subject.
% - The talk is between 15min and 45min long.
% - Style is ornate.



% Copyright 2004 by Till Tantau <tantau@users.sourceforge.net>.
%
% In principle, this file can be redistributed and/or modified under
% the terms of the GNU Public License, version 2.
%
% However, this file is supposed to be a template to be modified
% for your own needs. For this reason, if you use this file as a
% template and not specifically distribute it as part of a another
% package/program, I grant the extra permission to freely copy and
% modify this file as you see fit and even to delete this copyright
% notice.

\usepackage[utf8]{inputenc}

\mode<presentation>
{
% https://www.hartwork.org/beamer-theme-matrix/

  %\usetheme{Warsaw}
  \usetheme{Boadilla}

  %\setbeamercovered{transparent}
  % or whatever (possibly just delete it)
}

\usepackage[english,czech]{babel}

%\usepackage{times} % Change font

\usepackage{natbib}
\bibliographystyle{plainnat}

% Local packages
\usepackage{defense}
\usepackage{ibf-commands}
\usepackage{glossary-cs}
\usepackage{beamer-cs}
\usepackage{ibf-todonotes}

\theoremstyle{remark}
\newtheorem{observation}{Pozorování}
\newtheorem{algorithm}{Algoritmus}
\newtheorem{conclusion}{Závěr}

\begin{document}

\begin{frame}
\titlepage
\end{frame}

%\frame{\tableofcontents}

% - Exactly two or three sections (other than the summary).
% - At *most* three subsections per section.
% - Talk about 30s to 2min per frame. So there should be between about
%   15 and 30 frames, all told.

\begin{frame}{Hlavní problém}

\begin{problem}[Minimalizace $k$-intervalové funkce]
\begin{description}
\item[Vstup]
Meze $k$ celočíselných intervalů

\item[Výstup]
\acrshort{dnf} reprezentace s~nejmenším počtem termů
%\citet[sekce~3.3]{Crama2011}
\end{description}
\end{problem}

Meze intervalů jsou $n$-bitová celá čísla.
Meze $i$-tého intervalu značíme $a_i, b_i$.

Termy \acrshort{dnf} reprezentujeme vektory nad abecedou $\curly{0, 1, \phi}$.
\todo[inline]{Definuj pokrytí.}

\begin{example}
\begin{description}
\item[Vstup] $a_1 = 001, b_1 = 110$

($k=1$, $n=3$)

\todo[inline]{Vysviť postupně ternární vektory spolu s odpovídajícími true pointy.}

\item[True pointy]
$001, 010, 011, 100, 101, 110$

\item[Výstup]
Pokrytí $\curly{01 \phi, \phi 01, 1 \phi 0}$

(odpovídá \acrshort{dnf}
$\nott{x_1} x_2
\wedge
\nott{x_2} x_3
\wedge \nott{x_3} x_1$)
\end{description}
\end{example}

\end{frame}

\begin{frame}{$l$-zlomové funkce}
\begin{definition}[$l$-zlomová funkce]
Funkce $f$ je $l$-zlomová,
pokud existuje právě $l$ vektorů $x$ takových,
že $f(x) \neq f(x+1)$.
\end{definition}

\begin{example}
Funkce definovaná intervalem $\interval{001}{110}$ má dva zlomy: $000$ a $110$.

\todo[inline]{Doplň obrázek.}
\end{example}

\begin{observation}
$k$-intervalová funkce má $2k$, $2k-1$ nebo $2k-2$ zlomů.
\end{observation}
\end{frame}

\begin{frame}{Stávající výsledky}
\begin{itemize}
\item
Optimalizační algoritmus pro $1$-intervalové funkce \citep{Schieber2005154}
\begin{itemize}
\item Používám jako proceduru
\end{itemize}

\item
Optimalizační algoritmus pro $2$-zlomové $2$-intervalové funkce \citep{Dubovsky2012}

\item
$2$-aproximační algoritmus pro $2$-intervalové funkce \citep{Dubovsky2012}

\item Existují $3$-zlomová a $4$-zlomová funkce,
které nejsou coverable \citep{Dubovsky2012}
\begin{itemize}
\item Používám jako výchozí protipříklad
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Nové výsledky v~diplomové práci}
\begin{itemize}
\item Zjednodušený optimalizační algoritmus pro $2$-zlomové $2$-intervalové funkce
\item Důkaz, že pro libovolné $l \geq 3$ není třída $l$-zlomových funkcí coverable
\item $2k$-aproximační algoritmus pro $k$-intervalové funkce pro každé $k \geq 0$
\item Důkaz, že přirozené vylepšení aproximačního algoritmu moc nepomůže
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Zjednodušený algoritmus pro $2$-zlomové funkce}
Instanci $2$-zlomové $2$-intervalové funkce lze převést na instanci $1$-intervalové funkce.

\todo[inline]{Přidej obrázek.}

\begin{example}
\begin{description}
\item[Vstup]
$a_1 = 000, b_1 = 010, a_2 = 101, b_2 = 111$

($\bit{b_1}{1} = 0, \bit{a_2}{1} = 1$)
\end{description}

Převrácením prvního bitu mezí dostaneme instanci $1$-intervalové funkce:

\begin{align*}
a = \compl{\bit{b_1}{1}} \bits{b_1}{2}{3} = 001 \\
b = \compl{\bit{a_2}{1}} \bits{a_2}{2}{3} = 110
\end{align*}

Převrácením prvního symbolu v pokrytí $\interval{a}{b}$ dostaneme pokrytí původní dvojice intervalů
\end{example}

\end{frame}

\begin{frame}{Pro libovolné $l \geq 3$ není třída $l$-zlomových funkcí coverable}
Důkazy optimality optimalizačních algoritmů jsou založené na konstrukci ortogonálních množin.

\begin{definition}[Ortogonální množina, coverability]
\definiendum{Ortogonální množina} funkce $f$ obsahuje true pointy $f$,
z nichž žádnou dvojici nelze pokrýt jedním ternárním vektorem.

Funkce je \definiendum{coverable},
pokud má nějakou ortogonální množinu a pokrytí, které jsou stejně velké.
\end{definition}

\citet{Dubovsky2012} ukázal příklad $3$-zlomové funkce,
která není coverable.

Tento příklad jsem rozšířil na $l$-zlomovou funkci pro libovolné $l \geq 3$.

\begin{conclusion}
Optimalitu algoritmu pro třídu všech $k$-intervalových funkcí pro $k \geq 2$ nelze dokázat konstrukcí ortogonální množiny.
\end{conclusion}
\end{frame}

\begin{frame}{Jednoduchý $2k$-aproximační algoritmus}
\begin{algorithm}[Suffix-prefix dekompozice]
Každý interval rozdělíme podle na dva \uv{hezké} podintervaly.
Každý z~těchto podintervalů pokryjeme zvlášť optimálně.
\end{algorithm}

Sjednocení takovýchto pokrytí je v~nejhorším případě $2k$-krát větší než optimální pokrytí.

\begin{example}
\begin{description}
\item[Vstup]
$a_1 = 000, b_1 = 001, a_2 = 100, b_2 = 101$

\item[Výstup]
$\curly{000, 001, 100, 101}$

\item[Optimum]
$\curly{\phi 0 \phi}$
\end{description}
\end{example}

Horní odhad aproximačního poměru jsem ukázal konstrukcí dostatečně velké ortogonální množiny.
\end{frame}

\begin{frame}{Vylepšený $2k$-aproximační algoritmus}
\begin{algorithm}[Intervalová dekompozice]
Každý interval pokryjeme zvlášť optimálně.
\end{algorithm}

Tento algoritmus má aproximační poměr mezi $2k-2$ a $2k$.

\begin{example}
\begin{description}
\item[Vstup]
$a_1 = 000, b_1 = 001, a_2 = 100, b_2 = 101$

\item[Výstup]
$\curly{00 \phi, 10 \phi}$

\item[Optimum]
$\curly{\phi 0 \phi}$
\end{description}
\end{example}

Dolní odhad aproximačního poměru jsem ukázal konstrukcí třídy \uv{zlých} funkcí.
\end{frame}

\todo[inline]{Ukaž tabulku dosud dosažených aproximačních poměrů.}

\begin{frame}{Shrnutí}

  % Keep the summary *very short*.
  \begin{itemize}
  \item
    Některé $l$-zlomové funkce pro $l \geq 3$ nejsou coverable.
  \item
    Ortogonální množiny však stále mohou dát horní odhad aproximačního poměru.
  \item
    Dekompozice na intervaly se pro velké $k$ nechová o mnoho lépe než $2k$-aproximačně.
  \end{itemize}
  
  % The following outlook is optional.
  \vskip0pt plus.5fill
  \begin{itemize}
  \item
    Stále chybí:
    \begin{itemize}
    \item
      Efektivní optimalizační algoritmus pro třídu všech $k$-intervalových funkcí pro nějaké $k \geq 2$
    \item
      Aproximační algoritmus pro obecné $k$ s~aproximačním poměrem lepším než $2k-2$
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Bibliografie}

\bibliography{ibf}

\end{frame}

\begin{frame}{Výpočetní složitost algoritmů v~\acrshort{dp}}
Výpočetní složitost uvedených algoritmů je polynomiální.
\end{frame}

\begin{frame}{Suffix-prefix dekompozice}

Algoritmus 4.1 (suffix-prefix dekompozice) jsem navrhl jako horší, než přímočaré rozšíření algoritmu z \citet{Schieber2005154}, abych usnadnil analýzu aproximačního poměru.

Uvedené zlepšení aproximační poměr zlepší jen málo.

\begin{algorithm}[Zlepšená suffix-prefix dekompozice]
Každý interval pokryjeme zvlášť.
Pokud je interval po odstranění společného prefixu mezí prefixový ($a = \rep{0}{m}$) nebo suffixový ($b = \rep{1}{m}$), pokryjeme jej optimálně.
Jinak jej rozdělíme na suffixový a prefixový interval a každý z~nich pokryjeme optimálně.
\end{algorithm}

%Důkaz horního odhadu $2k$ aproximačního poměru zůstává stejný.

Dolní odhad aproximačního poměru $2k$ dostaneme pomocí množiny \uv{zlých} funkcí:

$$
f_l^n \sim \curly{\interval{p \rep{0}{n-l-1} 1}{p \rep{1}{n-l-1} 0} | p \in \booldom^l}
$$
%($l \geq 0$, $n \geq l + 2$)

Počet intervalů $f_l^n$: $k = 2^l$

Velikost optima: $n-l$.

Velikost výstupu algoritmu: $2k (n-l-1)$.

\begin{conclusion}
Proti každému aproximačnímu poměru menšímu než $2k$ (pro $k = 2^l$) existuje protipříklad.
\end{conclusion}
\end{frame}

\end{document}
